{"name":"Monumentos Históricos","description":"Junte-se a nós em uma viagem interativa pelo tempo com nossos jogos e atividades sobre monumentos históricos para crianças! Explore as maravilhas do passado através de cartões de memorização, quizzes e jogos de perguntas e respostas. Perfeito para jovens mentes curiosas que querem aprender sobre as histórias por trás dos monumentos mais famosos do mundo.","slug":"monumentos_historicos","items":[{"difficulty":"Fácil","question":"Qual é a cor da Torre Eiffel?","answer":"Marrom","option1":"Azul","option2":"Verde","option3":"Amarelo","option4":"Marrom"},{"difficulty":"Fácil","question":"Onde fica o Cristo Redentor?","answer":"Rio de Janeiro","option1":"São Paulo","option2":"Salvador","option3":"Rio de Janeiro","option4":"Curitiba"},{"difficulty":"Fácil","question":"Que país é lar das Pirâmides?","answer":"Egito","option1":"Brasil","option2":"Estados Unidos","option3":"Egito","option4":"Índia"},{"difficulty":"Fácil","question":"O que a Estátua da Liberdade segura na mão direita?","answer":"Tocha","option1":"Livro","option2":"Espada","option3":"Tocha","option4":"Bandeira"},{"difficulty":"Fácil","question":"Onde fica a Grande Muralha da China?","answer":"China","option1":"Japão","option2":"China","option3":"Rússia","option4":"Austrália"},{"difficulty":"Fácil","question":"Qual é o material principal do Coliseu?","answer":"Pedra","option1":"Metal","option2":"Vidro","option3":"Madeira","option4":"Pedra"},{"difficulty":"Fácil","question":"O Taj Mahal foi construído como um...?","answer":"Mausoléu","option1":"Palácio","option2":"Templo","option3":"Mausoléu","option4":"Escola"},{"difficulty":"Fácil","question":"Onde fica o Monte Rushmore?","answer":"Estados Unidos","option1":"Canadá","option2":"México","option3":"Estados Unidos","option4":"França"},{"difficulty":"Fácil","question":"O que o Moai representa?","answer":"Estátuas","option1":"Montanhas","option2":"Rios","option3":"Estátuas","option4":"Animais"},{"difficulty":"Fácil","question":"Onde fica a Torre de Pisa?","answer":"Itália","option1":"França","option2":"Espanha","option3":"Alemanha","option4":"Itália"},{"difficulty":"Fácil","question":"Onde fica o Palácio de Versalhes?","answer":"França","option1":"Inglaterra","option2":"França","option3":"Alemanha","option4":"Itália"},{"difficulty":"Fácil","question":"O que o Stonehenge representa?","answer":"Mistério","option1":"Relógio","option2":"Mistério","option3":"Teatro","option4":"Castelo"},{"difficulty":"Fácil","question":"Onde fica a Acrópole?","answer":"Grécia","option1":"Itália","option2":"Grécia","option3":"Egito","option4":"Turquia"},{"difficulty":"Fácil","question":"O que é o Big Ben?","answer":"Relógio","option1":"Ponte","option2":"Castelo","option3":"Relógio","option4":"Lago"},{"difficulty":"Fácil","question":"Onde fica o Kremlin?","answer":"Rússia","option1":"França","option2":"Estados Unidos","option3":"Japão","option4":"Rússia"},{"difficulty":"Fácil","question":"Onde fica a Ópera de Sydney?","answer":"Austrália","option1":"Canadá","option2":"Austrália","option3":"Nova Zelândia","option4":"Inglaterra"},{"difficulty":"Fácil","question":"O que é o Machu Picchu?","answer":"Cidade Antiga","option1":"Montanha","option2":"Lago","option3":"Cidade Antiga","option4":"Floresta"},{"difficulty":"Fácil","question":"Onde fica o Angkor Wat?","answer":"Camboja","option1":"Vietnã","option2":"Tailândia","option3":"Camboja","option4":"Índia"},{"difficulty":"Fácil","question":"Onde fica o Castelo de Neuschwanstein?","answer":"Alemanha","option1":"Suíça","option2":"França","option3":"Inglaterra","option4":"Alemanha"},{"difficulty":"Fácil","question":"O que é o Chichen Itza?","answer":"Pirâmide","option1":"Cidade Moderna","option2":"Rio","option3":"Pirâmide","option4":"Ilha"},{"difficulty":"Fácil","question":"Onde fica a Estátua do Cristo Rei?","answer":"Portugal","option1":"Brasil","option2":"Portugal","option3":"México","option4":"Argentina"},{"difficulty":"Fácil","question":"O que é o Alhambra?","answer":"Palácio","option1":"Jardim","option2":"Palácio","option3":"Montanha","option4":"Lago"},{"difficulty":"Fácil","question":"Onde fica o Parthenon?","answer":"Grécia","option1":"Itália","option2":"França","option3":"Grécia","option4":"Egito"},{"difficulty":"Fácil","question":"O que é o Colosso de Rodes?","answer":"Estátua","option1":"Ponte","option2":"Estátua","option3":"Castelo","option4":"Pirâmide"},{"difficulty":"Fácil","question":"Onde fica o Santuário de Fátima?","answer":"Portugal","option1":"Espanha","option2":"Itália","option3":"Portugal","option4":"França"},{"difficulty":"Fácil","question":"Onde fica a Catedral de Notre-Dame?","answer":"França","option1":"Inglaterra","option2":"França","option3":"Alemanha","option4":"Estados Unidos"},{"difficulty":"Fácil","question":"O que é o Monte Saint-Michel?","answer":"Ilha","option1":"Montanha","option2":"Floresta","option3":"Ilha","option4":"Cidade"},{"difficulty":"Fácil","question":"Onde fica o Palácio de Buckingham?","answer":"Inglaterra","option1":"França","option2":"Inglaterra","option3":"Estados Unidos","option4":"Canadá"},{"difficulty":"Fácil","question":"O que é o Petra?","answer":"Cidade Antiga","option1":"Deserto","option2":"Rio","option3":"Cidade Antiga","option4":"Montanha"},{"difficulty":"Fácil","question":"Onde fica o Templo do Céu?","answer":"China","option1":"Japão","option2":"Índia","option3":"China","option4":"Tailândia"},{"difficulty":"Fácil","question":"Quem encomendou a construção do Taj Mahal?","answer":"Shah Jahan","option1":"Akbar","option2":"Shah Jahan","option3":"Humayun","option4":"Babur"},{"difficulty":"Fácil","question":"Qual imperador romano iniciou a construção do Coliseu?","answer":"Vespasiano","option1":"Augusto","option2":"Nero","option3":"Vespasiano","option4":"Trajano"},{"difficulty":"Fácil","question":"Em que ano a Estátua da Liberdade foi inaugurada?","answer":"1886","option1":"1776","option2":"1886","option3":"1901","option4":"1920"},{"difficulty":"Fácil","question":"Qual é o material predominante na construção da Torre Eiffel?","answer":"Ferro","option1":"Bronze","option2":"Ferro","option3":"Aço","option4":"Alumínio"},{"difficulty":"Fácil","question":"Qual faraó é associado à Grande Esfinge de Gizé?","answer":"Quéfren","option1":"Ramsés II","option2":"Tutancâmon","option3":"Quéfren","option4":"Cleópatra"},{"difficulty":"Fácil","question":"Qual é a altura aproximada do Cristo Redentor","answer":"incluindo seu pedestal?","option1":"38 metros","option2":"25 metros","option3":"38 metros","option4":"50 metros"},{"difficulty":"Fácil","question":"O que o Big Ben realmente nomeia?","answer":"O sino","option1":"A torre","option2":"O relógio","option3":"O sino","option4":"O edifício"},{"difficulty":"Fácil","question":"Qual é o significado de Machu Picchu?","answer":"Velha Montanha","option1":"Cidade Perdida","option2":"Velha Montanha","option3":"Terra Alta","option4":"Lugar Sagrado"},{"difficulty":"Fácil","question":"Em que século foi construído o Angkor Wat?","answer":"Século 12","option1":"Século 7","option2":"Século 12","option3":"Século 16","option4":"Século 19"},{"difficulty":"Fácil","question":"Quem foi o arquiteto da Catedral de Notre-Dame em Paris?","answer":"Maurice de Sully","option1":"Antoni Gaudí","option2":"Filippo Brunelleschi","option3":"Christopher Wren","option4":"Maurice de Sully"},{"difficulty":"Fácil","question":"Qual cidade italiana é famosa por seus canais e gôndolas?","answer":"Veneza","option1":"Roma","option2":"Milão","option3":"Florença","option4":"Veneza"},{"difficulty":"Fácil","question":"Onde fica o Palácio de Inverno?","answer":"Rússia","option1":"França","option2":"Rússia","option3":"Inglaterra","option4":"Alemanha"},{"difficulty":"Fácil","question":"Quem esculpiu a estátua David?","answer":"Michelangelo","option1":"Leonardo da Vinci","option2":"Donatello","option3":"Michelangelo","option4":"Rafael"},{"difficulty":"Fácil","question":"Em que ano o Monte Rushmore foi concluído?","answer":"1941","option1":"1930","option2":"1941","option3":"1955","option4":"1963"},{"difficulty":"Fácil","question":"Onde fica o Castelo de Edimburgo?","answer":"Escócia","option1":"Inglaterra","option2":"Irlanda","option3":"Escócia","option4":"País de Gales"},{"difficulty":"Fácil","question":"Qual é a principal característica do estilo gótico na arquitetura?","answer":"Arcos Pontiagudos","option1":"Colunas","option2":"Arcos Pontiagudos","option3":"Simetria","option4":"Mosaicos"},{"difficulty":"Fácil","question":"Onde fica o Parque Nacional de Yellowstone?","answer":"Estados Unidos","option1":"Canadá","option2":"Austrália","option3":"Estados Unidos","option4":"Argentina"},{"difficulty":"Fácil","question":"O que o Santuário de Fátima comemora?","answer":"Aparições Marianas","option1":"Nascimento de Jesus","option2":"Aparições Marianas","option3":"Páscoa","option4":"Dia de Todos os Santos"},{"difficulty":"Fácil","question":"Qual é o nome do maior sino do Kremlin?","answer":"Tsar Bell","option1":"Big Ben","option2":"Liberty Bell","option3":"Tsar Bell","option4":"King's Bell"},{"difficulty":"Fácil","question":"Onde fica o Mausoléu de Halicarnasso?","answer":"Turquia","option1":"Grécia","option2":"Egito","option3":"Turquia","option4":"Itália"}]}